# КП по КПС 22

## Модуль time

Черновые наработки по заданию "частично-определённые функции". Предложен класс `TimeSequence`, который по факту является
обёрткой над структурой `List[(R, R, T)]`.  `R` - тип с ограничением упорядоченности, он используется для обозначения
границ временных интервалов. Из встроенных в Scala типов подойдут `BigInteger` и `BigDecimal`. `T` - тип значения. В
package-object расположены методы работы с последовательностями, а именно:

* `append` - добавить новый интервал;
* `get` - получить значение в данной точке;
* `find` - найти первый интервал с данным значением;
* `between` - получение подпоследовательности.

В классе `Main` есть пример, его можно запустить.

## Модуль sync

Содержит определение синхронного вычисления `ComputationSync`. В качестве данных он содержит функцию, которая из
входного значения получает `Try[OUT]`. `Try` нужен для работы с исключениями. Т.е. где-нибудь в середине цепочки может
вернуться исключение и остальные вычисления проведены не будут. Методы построения последовательности:

* `fromValue` - получает вычисление для существующего объекта;
* `fromFunction` (implicit) - получает вычисление из функции.

Методы изменения вычисления:

* `consume` - применение вычисления-константы к вычислению-функции. Т.о. получится вычисление-константа;
* `then` - сцепление последовательных вычислений;
* `ifThenElse` - ветвление вычисления в зависимости от предиката над значением вычисления. Получается вычисление,
  возвращающее тип `Either`, т.е. одно из двух;
* `join` - объединение двух вычислений в одно. Т.е. на вход требуется пара из аргументов, а в результате будет пара из
  результатов;
* `flat` (extension) - объединить два аргумента вычисления в один, если одно из вычислений - константное;
* `eval` (extension) - запустить вычисление вычисления, у которого нет аргументов.

В классе `Main` есть примеры, его можно запустить.

## Модуль async

Аналогично модулю `sync`. Но везде в качестве implicit (неявного) параметра требуется контекст для выполнения (пул
потоков, глобальный контекст и т.д.). В итоге вычисление запустится в этом контексте и вернётся не `Try[OUT]`,
а `Future[OUT]`. В классе `Main` есть примеры, его можно запустить.
